全民自救 今三罷公投 鄭家朗：走出恐懼 吳敏兒：唔好放棄

節錄

全民自救 今三罷公投
鄭家朗：走出恐懼
吳敏兒：唔好放棄

【惡法臨城】

【本報訊】反修例運動踏入一周年，港人訴求不但仍然被政府漠視，更有港版國安法殺到埋身。30個工會聯同學生組織今日舉行反國安法罷工罷課聯合公投，中學生行動籌備平台代表、香港眾志副主席鄭家朗直言公投是絕地反擊，投票結果足以向港共政權反映香港市民對港版國安法的不滿及反抗，足以扭轉現況，呼籲港人站起來向國安法說不，「誓反惡法，罷工救港！」

記者：麥志榮 鍾家寶

鄭家朗指投票結果足以向港共政權反映市民對國安法的不滿。李家皓攝

發起罷工公投的「二百萬三罷聯合陣線」目標是今日取得至少六萬票、當中逾六成贊成罷工，便會發起跨工會罷工。截至昨日共有30個工會參與公投，包括新公務員工會、社會工作者總工會等，但總會員人數僅得1.4萬，距離至少六萬投票門檻仍有很大距離。職工盟主席吳敏兒表示，「六萬（投票門檻）呢個數……真係挑戰」，今次一仗考驗港人在難關中堅持的能耐，展現反惡法的頑強決心。

相關新聞：聶德權致函公僕：不可反國安法

料晚上11時有結果

她指《基本法》。。。。。，「『唔好放棄』唔係得個講字，公投叫你嚟投票啫，其實一啲都唔艱難……嚟登記做會員投埋票，咁都唔做？」

中學生行動籌備平台代表、香港眾志副主席鄭家朗表示，公投就是抗爭，投票結果足。。。。。，「運動潮流係無法抵擋，政府嘅打壓係唔會永遠」。

有份籌備罷課公投的青年政治關注組成員梁皓媛是應屆中學文憑試考生，已決定明年重考，今年專心投入社運，「香港整體嘅未來遠比自己嘅未來重要」。。。。。。，「會唔會成為大陸維權人士下場嘅人？」但她更希望克服恐懼，「因為經過呢一年，已經冇嘢可以再驚」，形容噤聲即是認輸。

今日公投有票站供實體投票，亦設網上投票。投票由上午10時開始，工會會員及中學生到票站出示工會會員證及學生證等身份證明文件，經核實身份後即可獲發選票，各參與工會有不同議案，但其中兩項議案會與學生公投一致，一是反對港版國安法，二是以罷工或罷課阻止港版國安。。。。。結束後，慈雲山主票站的點票過程會公開讓傳媒拍攝及直播，預計晚上11時有結果。

所有工會會員亦可到各票站透過加密平板電腦網上投票，學生可登入投票網站投票。點票前會先覆核是否有人重複投票，所有資料會在點票後銷毀。

吳敏兒籲打工仔女珍惜最後自由，加入工會及投票。何家達攝

民政局警告撤區議員資助

民政事務局昨晚。。。。。。

至於警方今。。。。。公開。

最撚驚係好少人講 連熱門都推唔到

投票要人

推

tui

開始咗啦， 去入會 + 投票啦

蘋果有直播

直播 跨工會及中學生行動多區票站罷工罷課公投

可以即場入會投票？

可以！

Thx!!!!

最緊要帶齊證明文件入會

推吵

推到上熱門

推呀

Push

push

我投左 你投左未

Go go go go go